<resources>

    <string name="zhize">\t\t（一）负责市场监督管理和行政执法的有关工作，起草有关法律法规草案，制定工商行政管理规章和政策。　
\n\t\t（二）负责各类企业、农民专业合作社和从事经营活动的单位、个人以及外国(地区)企业常驻代表机构等市场主体的登记注册并监督管理，承担依法查处取缔无照经营的责任。　
\n\t\t（三）承担依法规范和维护各类市场经营秩序的责任，负责监督管理市场交易行为和网络商品交易及有关服务的行为。　　
\n\t\t（四）承担监督管理流通领域商品质量和流通环节食品安全的责任，组织开展有关服务领域消费维权工作，按分工查处假冒伪劣等违法行为，指导消费者咨询、申诉、举报受理、处理和网络体系建设等工作，保护经营者、消费者合法权益。　　
\n\t\t（五）承担查处违法直销和传销案件的责任，依法监督管理直销企业和直销员及其直销活动。　　
\n\t\t（六）负责垄断协议、滥用市场支配地位、滥用行政权力排除限制竞争方面的反垄断执法工作（价格垄断行为除外）。依法查处不正当竞争、商业贿赂、走私贩私等经济违法行为。　　
\n\t\t（七）负责依法监督管理经纪人、经纪机构及经纪活动。　　
\n\t\t（八）依法实施合同行政监督管理，负责管理动产抵押物登记，组织监督管理拍卖行为，负责依法查处合同欺诈等违法行为　　
\n\t\t（九）指导广告业发展，负责广告活动的监督管理工作。　　
\n\t\t（十）负责商标注册和管理工作，依法保护商标专用权和查处商标侵权行为，处理商标争议事宜，加强驰名商标的认定和保护工作。负责特殊标志、官方标志的登记、备案和保护。　　
\n\t\t（十一）组织指导企业、个体工商户、商品交易市场信用分类管理，研究分析并依法发布市场主体登记注册基础信息、商标注册信息等，为政府决策和社会公众提供信息服务。　　
\n\t\t（十二）负责个体工商户、私营企业经营行为的服务和监督管理。　　
\n\t\t（十三）开展工商行政管理方面的国际合作与交流。　　
\n\t\t（十四）领导全国工商行政管理业务工作。　　
\n\t\t（十五）承办国务院交办的其他事项。</string>
    <string name="wangge_connectWay1">    区域负责人：刘警官
\n    QQ：12345678
\n    手机：13312345678
\n    电话：0917—32212314 </string>
    <string name="wangge_connectWay2">    区域负责人：杨警官
\n    QQ：12345678
\n    手机：13312345678
\n    电话：0917—32212314 </string>
    <string name="wangge_connectWay3">    区域负责人：孙警官
\n    QQ：12345678
\n    手机：13312345678
\n    电话：0917—32212314 </string>
    <string name="wangge_connectWay4">    区域负责人：李警官
\n    QQ：12345678
\n    手机：13312345678
\n    电话：0917—32212314 </string>
    <string name="wangge_connectWay5">    区域负责人：王警官
\n    QQ：12345678
\n    手机：13312345678
\n    电话：0917—32212314 </string>
    <string name="wangge_connectWay6">    区域负责人：秦警官
\n    QQ：12345678
\n    手机：13312345678
\n    电话：0917—32212314 </string>
    <string name="wangge_connectWay7">    区域负责人：白警官
\n    QQ：12345678
\n    手机：13312345678
\n    电话：0917—32212314 </string>
    <string name="wangge_connectWay8">    区域负责人：刘警官
\n    QQ：12345678
\n    手机：13312345678
\n    电话：0917—32212314 </string>
    <string name="wangge_connectWay9">    区域负责人：吴警官
\n    QQ：12345678
\n    手机：13312345678
\n    电话：0917—32212314 </string>
    <string name="hello">Hello World, JPush!</string>
    <string name="tag_hint">Tag为大小写字母，数字，下划线,中文， 多个用以逗号分隔</string>
    <string name="alias_hint">Alias为大小写字母，数字，下划线</string>
    <string name="style_hint">style为数字</string>
    <string name="error_style_empty">style不能为空</string>
    <string name="error_alias_empty">alias不能为空</string>
    <string name="error_tag_empty">tag不能为空</string>
    <string name="error_tag_gs_empty">格式不对</string>
    <string name="error_network">网络连接异常,初始化失败 请检查网络！</string>
    <string name="logining">程序在后台执行, 请查看日志！</string>
    <string name="setting_su">设置成功</string>
    <string name="main_news">更改模式</string>
    <string name="main_home">附近</string>
    <string name="main_manage_date">更新位置</string>
    <string name="main_friends">好友</string>
    <string name="radio_btn_search_bus">公交路线</string>
    <string name="app_name">金陵工商</string>
    <string name="whatsnew_start_btn">"开始体验"</string>
    <string name="viewpager_indicator">%1$d/%2$d</string>
    <string name="scan_tip">请将二维码置于取景框内扫描</string>
    <string name="button_about">关于</string>
    <string name="noodledec">\t\t歌谣\n\t\t三秦面条真不赖，擀厚切宽像裤带。面香筋道细又白，爽口耐饥燎的太。\n\t\t解说\n\t\t关中地区的面条其厚、 宽、 长超出人们的想象， 其形状如同腰间所系的裤带。 红、白、绿、黄四色相间， 寓意春、 夏、 秋、 冬四季， 美不胜收； 闻起来， 淡香扑鼻， 吃起来， 入口软如糯米， 嚼起来又筋如牛皮。 </string>
    <string name="guokuidec">\t\t歌谣\n\t\t饼大直径二尺外，又圆又厚像锅盖。陕西关中地区把饼叫锅盔，里酥外脆好捎带。\n\t\t解说\n\t\t锅盔整体呈圆形，直径尺许,厚1寸,重5斤。用料取麦面精粉，压秆和面，浅锅慢火烘烤。外表斑黄，酥活适口，能久放，便携带。在陕西关中地区，锅直径约在七八十公分，而且锅上面用的锅盖也是隆起的，锅盔就象锅盖一般大小，一般模样。</string>
    <string name="lazidec">\t\t歌谣\n\t\t刨（不）说川湘能吃辣，老陕吃辣让人怕。辣面拌盐热油泼，调面夹馍把饭下。\n\t\t解说\n\t\t陕西关中地区吃辣的水准也是当仁不让的。而且，陕西关中地区吃辣吃得精细，吃出了文化，这点恐怕川人和湘人都无法达到。</string>
    <string name="xintianyoudec">\t\t简介\n\t\t陕北民歌，在陕北它叫“信天游”，又称“顺天游”“小曲子”。无论是陕北的信天游，山西的山曲，还是内蒙的爬山调，其歌词都是以七字格二二三式为基本句格式的上下句变文体，而表现则以浪漫主义的比兴手法见长。\n\t\t曲目\n\t\t《兰花花》、《走西口》、《山丹丹开花红艳艳》、《赶牲灵》、《五哥放羊》、《圪梁梁》、《东山上点灯西山上明》。</string>
    <string name="qinqiangdec">\t\t中国最古老的戏剧之一，起于西周，源于西府（核心地区是宝鸡市的岐山【西岐】与凤翔【雍城】)。成熟于秦。秦腔又称乱弹，流行于我国西北的陕西、甘肃、青海、宁夏、新疆等地，其中以宝鸡的西府秦腔口音最为古老，保留了较多古老发音。又因其以枣木梆子为击节乐器，所以又叫“梆子腔”，俗称“桄桄子”（因为梆击节时发出“恍恍”声）。
        \n\t\t2006年5月20日，经国务院批准列入第一批国家级非物质文化遗产名录。</string>
    <string name="nisudec">\t\t泥塑，即用粘土塑制成各种形象的一种民间手工艺。在民间俗称“彩塑”、“泥玩”。发源于宝鸡市凤翔县。流行于陕西、天津、江苏、河南等地。2006年入选中国非物质文化遗产。
\n\t\t陕西凤翔彩绘泥塑，始于先秦西周时期，流传民间三千年之久，是至今我国保留最古老、最具民族特色的泥塑类手工制品。</string>
    <string name="shigudec">\t\t宝鸡石鼓山公园(6张)石鼓山位于渭河以南、宝鸡市区的中部，是秦岭北坡的浅山余脉伸入市区渭河南岸的一块丘陵台地，属国家重点风景名胜区天台山的入口部分。石鼓山山体海拔600多米，因曾出土春秋时期的文物石鼓而得名，1992年被确定为省级重点文物保护单位。石鼓山出土的石鼓具有文学、文物、书法、历史等多种价值，石鼓文为中国现有最早的石刻文字，是汉字形体演变过程中的重要环节，为秦史研究提供了珍贵资料。</string>
    <string name="famensidec">\t\t法门寺位于陕西省宝鸡市扶风县城北10公里处的法门镇，东距西安市120公里，西距宝鸡市96公里。 法门寺旅游区是国家AAAA级景区。始建于东汉末年，恒灵年间，距今约有1700多年历史，有“关中塔庙始祖”之称。发迹于北魏，起兴于隋，鼎盛于唐，被誉为“皇家寺庙”，因安置释迦牟尼佛指骨舍利而成为举国仰望的佛教圣地。</string>
    <string name="honghegudec">\t\t红河谷森林公园位于陕西省眉县营头镇境内，太白山主峰北麓。公园具有秦岭北麓典型的地貌特征，以“幽、奇、峻、秀”的自然景观和历史悠久的人文景观名冠三秦，可谓“天下美景一谷收”。</string>
    <string name="fengxiandec">\t\t凤县古称“凤州”，始建于秦朝。地处秦岐西段，北依主峰，南接紫柏山。凤县自古为入蜀通衢，有“秦蜀咽喉，汉北锁钥”之称，历来是兵家必争之地。近年来当地政府进行经济转型，将旅游作为重要产业。根据相关旅游规划，当地政府计划将凤县最终打造成“西部休闲之都”。政府已经投资数亿建成人造星星月亮河180米高的亚洲第一音乐喷泉。</string>
    <string name="guanshandec">\t\t关山草原旅游风景区是陕西旅游集团公司与陇县人民政府合作开发建设的自然景区，位于陕、甘两省接壤的陇县西南部，距宝鸡市134公里、西安市300公里，是中国西北内陆地区唯一的以高山草甸为主体的具有欧式风情的省级风景名胜区。景区荟翠山峦、槽谷、森林、草原、天象和气候等多种自然景观，春秋相联，长冬无夏，是人们饱览草原风光，骑马射箭，避暑度假，修闲健身，旅游观光的绝胜佳地。</string>
    <string name="gaikuang01">\t\t宝鸡（Baoji，Paoki，West-fu）古称陈仓、雍州，华夏九州之一，嘉陵江源，中国钛谷，是关中——天水经济区副中心城市、陕西省第二大城市。位于东经106°18′~108°03′，北纬33°35′~35°06′。关中平原西部。
\n\t\t宝鸡有八千年文明及两千七百七十余年建城史。誉称“炎帝故里、青铜器之乡，佛骨圣地、社火之乡，周秦文明发祥地、民间工艺美术之乡”。远古姜水育炎帝，商末周原兴周，春秋雍城兴秦，镇国之宝石鼓、何尊、大克鼎及毛公鼎、大盂鼎、散氏盘、虢季子白盘等晚清四大国宝出自于此，法门寺藏佛骨，西府社火、凤翔年画、泥塑等彰显中华工艺。
\n\t\t宝鸡是中国优秀旅游城市、国家卫生城市、国家森林城市、国家园林城市、国家环保模范城市、中国十大生态宜居城市之一，中华环境奖、中国人居环境奖获得城市。宝鸡铁路枢纽是陇海铁路、宝成铁路、宝中铁路交汇处。宝鸡城市精神是“崇德尚礼、和谐包容，闻鸡起舞、开放创新”，城市形象标识是凤凰神鸟。</string>
    <string name="gaikuang02">\t\t8000多年前关桃园遗址开启了宝鸡的文明，7150多年的北首岭遗址是早于仰韶文化半坡遗址的一种文化遗存。5000多年前的炎帝在这里开启了中华农耕文明。宝鸡有700余处旧、新石器时代的人类遗存，市区有距今8000－4000年的先民遗址80余处。除在关桃园遗址（8000年前）发现大量陶器之外，还发现了数十件骨耜。这是在黄河流域第一次发现骨耜。骨耜的出土，说明宝鸡地区原始农业的出现。
\n\t\t宝鸡是周秦王朝发祥地。公元前11世纪，周先祖之一的古公亶父率族人迁徙到岐山下的周原（今宝鸡市岐山县），“古公乃贬戎狄之俗而营筑城郭室屋而邑别居之，作五官有司”（ 《史记·周本纪》），建立了周王朝早期的国家组织。这就是西周最早的都城岐邑，距今已3200多年。古公亶父被后世尊为太王。周在古公亶父死后的季历和文王时期，国势发展很快，先后征服了西落鬼戎、始呼、翳徒之戎，邻近的许多部落和方国也归附于周，巩固了周族在渭水中游的统治，为伐纣灭商，建立西周王朝奠定了基础。
\n\t\t周平王元年（前770年），以秦襄公攘夷，护送平王东迁之功，封襄公为诸侯，赐之岐以西之地，从此，建立了秦国。秦文公四年（前762年），秦在“千渭之会”（今宝鸡市眉县附近）建立国都。秦文公在千渭之汇所建之城称为“陈仓”（今宝鸡市金台区代家湾一带，即古陈仓城遗址，是宝鸡建城史的开端）。秦宪公二年（前714年），为备战攻戎，秦将国都由千渭之会徙往平阳之地（今宝鸡市陈仓区东阳平村），并建有封宫（《史记·秦本纪》）和羽阳宫（《汉书·地理志》）。以此为政治中心，至秦武公十一年（前689年），西起甘肃中部，东至华山一线，整个关中及渭水流域，基本为秦国所控制。秦德公元年（前677年），秦国迁都于雍（今宝鸡市凤翔县）。此后，秦国先后有十八位国君以雍为国都，共历时294年。</string>
    <string name="mugongdec">\t\t春秋五霸之一的秦穆公以任贤著名，他的称霸，正是从招贤开始的。蹇叔和百里奚是秦穆公的左、右宰相，他们二人在当时都是不可多得的人才。     
\n\t\t百里奚家境非常苦，他虽然才学过人，但始终得不到赏识，因此困苦到讨饭度日。后来，百里奚沦为奴隶。晋献公的女儿出嫁到秦国，让百里奚当陪嫁的奴隶。半路上，百里奚逃到楚国，给人家养牛看马。秦穆公发现晋国送来的陪嫁奴隶中少了一个老头，一打听才知道是一个有才德的老人，便派人打听，知道百里奚正在楚国放牛。秦穆公求才心切，就派人去找百里奚，又怕楚国生疑心，就派人带了5张羊皮去楚国说：“我国有个老奴隶逃到了贵国，我们愿意用5张羊皮赎回去处刑”。楚国犯不着因为这么点小事得罪秦国，便派人把百里奚抓起来，让秦国使者带走。百里奚到秦国后。秦穆公和他谈了三天三夜，更觉得他有不凡的治国才能，就把国政大事交给他管。后来，百里奚又竭力推荐蹇叔，秦穆公爱才求贤。又用隆重的礼节请蹇叔出来。由于秦穆公不拘一格选人才用人才，在众多人才的辅佐下，秦国很快富强起来。</string>
    <string name="wenwangdec">\t\t姜子牙是中国古代历史上一位著名人物，同时他在道教和民间的地位也较高。他出身贵族家庭，祖先的封地叫吕，所以他又被称为吕尚。姜子牙生于山东日照，自幼聪慧。据说，他还能预测世界上将要发生的大事。   
\n\t\t当时姜子牙所在的王朝商朝的纣王是一个残暴的人，他统治期间战争不断，为了躲避战乱，姜子牙到中国北方的辽宁隐居了40年，后来又来到西北陕西省的终南山。在那里，他经常到渭河去钓鱼，可是3年中他却一条鱼也没有钓到，而且他的鱼钩还是直的。人们都嘲笑他，他却无动于衷，所以在中国有一句成语叫姜太公钓鱼，愿者上钩。神奇的是，后来他果然钓到一条鱼，在鱼的肚子里有一本兵法书。更巧合的是，当天晚上，周王朝（公元前11世纪-8世纪）的姬昌周文王做了一个梦，梦见一位高人。第二天，他就遇到了姜子牙。姜子牙向周文王讲述了自己的身世，文王当时正为了打败敌人建立王朝而搜罗人才，所以就对他说：我的先祖太公早就寄希望于你了。因此，后人又称他为太公望，在民间一般称他为姜太公。文王给他以极高的地位，并在他的帮助下，消灭了商朝。 在以后的中国各朝代都为他建立了神庙，而道家也传说他升天成仙了。</string>
    <string name="anduchencangdec">\t\t暗渡陈仓，意思是采取正面佯攻，当敌军被我牵刺而集结固守时，我军悄悄派出一支部队迂回到敌后，乘虚而入，进行决定性的突袭。    
\n\t\t此计与声东击西计有相似之处，都有迷惑敌人、隐蔽进攻的作用。二者的不同处是：声东击西，隐蔽的是攻击点；暗渡陈仓，隐蔽的是攻击路线。此计是汉大将军韩信创造。“明修栈道，暗渡陈仓”是古代战争史上的著名成功战例。
\n\t\t秦朝末年，政治腐败，群雄并起，纷纷反秦。刘邦的部队首先进入关中，攻进咸阳。势力强大的项羽进入关中后，逼迫刘邦退出关中。鸿门宴上，刘邦险些丧命。刘邦此次脱险后，只得率部退驻汉中。为了麻痹项羽，刘邦退走时，将汉中通往关中的栈道全部烧毁，表示不再返回关中。其实刘邦一天也没有忘记一定要击败项羽，争夺天下。公元前206年，已逐步强大起来的刘邦，派大将军韩信出兵东征。出征之前，韩信派了许多士兵去修复已被烧毁的栈道，摆出要从原路杀回的架势。关中守军闻讯，密切注视修复栈道的进展情况，并派主力部队在这条路线各个关日要塞加紧防范，阻拦汉军进攻。    
\n\t\t韩信“明修栈道”的行动，果然奏效，由于吸引了敌军注意力，把敌军的主力引诱到了栈道一线，韩信立即派大军绕道到陈仓（今陕西宝鸡县东）发动突然袭击，一举打败章邯，平定三秦，为刘邦统一中原迈出了决定性的一步。 </string>
    <string name="zhoulidec">\t\t周王朝建立之后，统治者在夏礼和商礼的基础上，以“亲亲”和“尊尊”为基本指导思想，综合本族的风俗习惯，制定了一整套礼制，史称“周公制礼”。    
\n\t\t这次制礼的内容非常广泛，大到国家的政治制度，小到个人的日常行为都有详细规定。大的方面包括宗法制、分封制和国家重大活动的制度礼仪，小的方面包括人的婚姻、丧事、成人礼仪、祭祀活动等等。通过周公制礼，统治阶层力图使西周的社会制度、国家制度和人们生活以及思想，都要符合礼的要求，做事以礼为准则。此后，中国两千多年的历史中，虽然朝代更替很多，但西周时周公制礼所确定的各种礼制都被继承了下来，特别是婚姻制度的影响，一直到现在还可以看到周礼的影响（参见“六礼”和“七出三不去”）。    周礼的有关内容可以让我们了解一下当时的详细程度，现摘要如下：办丧事的时候禁止谈笑；远望灵柩的时候不许唱歌；吃饭的时候不要叹息；邻居有丧事，不许在街巷唱歌；听音乐的时候不要唉声叹气。</string>
    <string name="jinjidec">\t\t据《宝鸡县志》记载：“鸡峰插云，县境峰岳之奇，唯鸡山为最；天柱矗立，玉[1] 笋排空； 西连吴岳，东接太华；云绕峰腰，触石时呈五色，鸡栖山顶，惊人只在一鸣。”又载：“三峰如削，徙巅者必援铁索而上，有石鸡大如羊。”《明一统志》 云：“山有三峰并峙，为一邑之冠”。鸡峰山奇景甚多，历来有“三十六景”之说。    宝鸡原称“陈仓”。相传春秋时，秦文公在此狩猎，获雌鸡，后飞至山上化为石鸡，立祠祀为“陈宝”。“得雌者霸，得雄者 王”。到秦穆公时果得霸业。唐至德二年(公元757 年)，陈仓山复闻神鸡啼鸣，声传10余里，皇帝以为这是瑞祥之兆，便下诏改陈仓为“宝鸡”。</string>
    <string name="title_shennongshi">\t\t神农氏是五氏出现的最后一位神祇，中国古代神话人物。他的出现以后，结束了一个时代。</string>
    <string name="title_chenbao">\t\t陈宝夫人祠—现为宝鸡斗鸡台娘娘庙。此祠在中国古代的地神祀典中最富有浪漫色彩，在国内古神中除天、地、龙王之类，应为建立最早。</string>
    <string name="title_guchencang">\t\t“宝鸡”又名“古陈仓”，市区南麓有座山，山上有只石鸡，山名为“鸡峰山”，“宝鸡”因此得名而已。</string>
    <string name="title_jifengshan">\t\t传说远古时，天上有十个太阳，赐给一对天宫瑶池上神鸡，由两位神仙带到鸡峰山顶上。 </string>
    <string name="title_nvdeng">\t\t神农氏，姜姓也。母曰任姒，有蟜氏女，登为少典妃，游华阳，有神龙首，感生炎帝。</string>
    <string name="shennongdec_tv01">\t\t神农氏是五氏出现的最后一位神祇，中国古代神话人物。传说神农一生下来就是个透明肚子，五脏六腑全都能看得见。</string>
    <string name="shennongdec_tv02">\t\t神农氏，据司马贞《三皇本纪》载：“神农氏，姜姓以火德王。母曰女登，女娲氏之女，忎（rén)神龙而生，长于姜水，号历山，又曰烈山氏”。据《孟子·梁惠王章句上》载：“神农，有娲氏之女安登，为少典妃，忎神龙而生帝。承庖羲之本，（伏羲氏禅位与神农氏）以火德王。”故曰：“炎帝”。 斲(zhuó)木为耜，揉水为耒，耒耜（lěi sì ）之利以教天下，故号“神农”。一次，神农氏在深山老林采药，被一群毒蛇围住。毒蛇一起向神农氏扑去，有的缠腰，有的缠腿，有的缠脖子，想致神农氏于死地。神农氏寡不敌众，终被咬伤倒地，血流不止，浑身发肿。他忍痛高喊：“西王母，快来救我。”王母娘娘闻听呼声后，立即派青鸟衔着她的一颗救命解毒仙丹在天空中盘旋窥瞰，终于在一片森林里找到了神农氏。毒蛇见到了王母的使者青鸟，都吓得纷纷逃散。
\n\t\t青鸟将仙丹喂到神农氏口里，神农氏逐渐从昏迷中清醒。青鸟完成使命后翩然腾云驾雾回归。神农氏感激涕零，高声向青鸟道谢，哪知，一张口，仙丹落地，立刻生根发芽长出一棵青草，草顶上长出一颗红珠。神农氏仔细一看，与仙丹完全一样，放入口中一尝，身上的余痛全消，便高兴地自言自语：“有治毒蛇咬伤的药方了！”于是，给这味草药取名“头顶一颗珠”。后来，药物学家给它命名为“延龄草”。</string>
    <string name="chenbaodec_tv01">\t\t陈宝夫人祠——现为宝鸡斗鸡台娘娘庙。现存祠庙规模不足为奇，但就该祠庙的历史而论，极不寻常。此祠在中国古代的地神祀典中最富有浪漫色彩，在国内古神中除天、地、龙王之类，应为建立最早。</string>
    <string name="chenbaodec_tv02">\t\t【其一】关于陈宝，必先从鸡峰山说起。
\n\t\t传说雌鸡在鸡峰山化成石头，经过了八代，到了秦穆公时。有一次，秦穆公也来陈仓山上狩猎，有一个猎人捕获了一只怪兽，似猪非猪，便拉来献给秦穆公。路上遇见了两个娃娃，告知猎人：“这是姑娘变的妖精，名叫猬，常常钻进坟墓，啃吃人的脑浆。”猎人听了捶打女妖精的头，准备击杀她，她忽然说起话来：“这两个娃娃是一对男女，都是陈仓的宝贝，捉住男的能称雄，逮住女的能称霸。”猎人一听就去捉那两个娃娃，这两个娃娃变成了一双漂亮的神鸡，雌的飞入了陈宝祠中，雄的飞向南阳。后来秦穆公成了五霸之一。
\n\t\t【其二】据《史记●索隐》引《晋泰康地志》记载：秦文公时（公元前765~前716），陈仓地方，有个猎人，捕获一只怪兽，不知是何物？就去献给秦文公。路遇两儿童，竞相嚷着说：“这兽是喟精，常在地下吃死人脑浆”。猎人听后，想打死这怪兽，就用枝条抽打兽头。此时，怪兽突然高喊着说：“这两个儿童，才不是人呢，都是野鸡精，名叫陈宝。得雄的，可成为天下之王；得雌的，能称霸于天下”。儿童的本来面目，被揭露以后，就变成野鸡飞走。雌的，飞到陈仓山北坡，被捕捉后，变成石鸡；雄的，飞往东南。
猎人将这段奇事，禀报给秦文公，文公就在古陈仓县城斗鸡台，即今市东（陕棉十二厂）火车隧洞上，修建祭鸡台，即陈宝祠，也叫陈宝夫人祠；把陈仓地方这种神奇的野鸡，当宝贝鸡，敬奉起来。从此，每年祭祀陈宝，就成为秦国一项规模宏大的盛典。也把陈仓山，逐渐叫为宝鸡山。
\n\t\t【其三】又传：自秦文公修建陈宝夫人祠，到西汉的700多年间。神话传说中的“宝鸡”，又是一对忠贞的恋人，说陈宝夫人的爱人叶君，时时相会。“高祖时五来，文帝二十六来，武帝七十五采，宣帝二十五来，初元(汉元帝年号)以来亦二十来”叶君来时常在夜间，雷鸣风吼，身带五色光彩，直至陈宝夫人祠中。此时，漫山遍野的锦鸡齐声鸣唱。
\n\t\t陈宝夫人祠建于陈仓古城南崖下，依崖建祠，崖壁上筑三孔陈宝夫人仙人洞，当地人称陈宝娘娘(也就是鸡山娘娘)庙，两千多年来香火不绝。
\n\t\t【其四】唐朝肃宗皇帝时又得从一段美妙的传说讲起：安史之乱后，唐明皇同杨贵妃逃出长安，杨贵妃在马嵬破前，饮恨吊死，唐明皇孤驾奔往四川。在危急中，肃宗在风沙之地的灵武即位。接着，雍州（即今凤翔）吃紧。太守怕雍州理城难守，即另筑新城。但新城几筑几塌，终未修成。一夜瑞雪过后，一只凤凰在雍州理城西北三里处，踏出一圈足迹飞去。太守得报见状，欣喜地从凤凰起迹筑城。不久，新城即筑起。肃宗皇帝，闻知雍州有如此奇事佳兆，认为是自己功高德重，就将年号改为“至德”，并下旨令，在雍州新城为他建造行宫。第二年，行宫建好，肃宗即迁驾临时都不得城雍州。紧跟着，更名雍州为凤翔。
\n\t\t太守见皇帝博采祥兆，广纳吉事，又把所辖陈仓县有关如上传闻异事，向唐肃宗禀告了一遍。肃宗听后，大喜！心想：秦文公获“陈宝”，国运兴旺。秦穆公得雄雉，为五霸之冠。汉成帝废陈宝祠，遭狂风报应。既然先朝以陈仓山名陈仓县，当今，陈仓山早已改名为宝鸡鸡山，我何不以宝鸡山而改陈仓县为宝鸡县，使我大唐恢复元气，国强民富呢？肃宗皇帝，便在至德二年，将陈仓县，改名为宝鸡县。</string>
    <string name="guchencangdec_tv01">\t\t宝鸡”又名“古陈仓”，市区南麓有座山，山上有只石鸡，山名为“鸡峰山”，“宝鸡”因此得名而已。古时候人们为了感激陈仓山的灵鸡，改陈仓山为鸡鸣山（即现在的鸡峰山），再后来改为宝鸡。</string>
    <string name="guchencangdec_tv02">\t\t说远古时期，陈仓一带北没有蟠龙塬，南没有凤凰嘴，方圆近百里地势开阔，渭水从中流过，山青水绿，地肥人勤，百姓纺织稼穑，安居乐业。
\n\t\t一日，陈仓山下有一千年鳖精突发奇想，要驼土石把离陈仓城下游三十里地的渭河堵起来，让渭水把陈仓一带变成大海，让这一带成为它的天下。王母娘娘听说后大惊失色，心想若让此怪兽阴谋得逞，岂不是让陈仓数千计百姓遭殃吗？就对这只成精王八好言想劝，谁知这怪兽是个强筋，就是不肯放弃。百劝无果，王母就忿忿的说，你如果让陈仓变成海，我就做一只像海一样大的鞋，让陈仓的百姓住到鞋里面，鳖精瓮声瓮气地说道，一言为定，我赶明早鸡打鸣前把渭河堵起来，你就赶明早鸡打鸣的时候做成一只海一样大的鞋。
\n\t\t话说那鳖精力大无穷，一次能搬半座山，王母娘娘也飞针走线赶做大鞋，眼看天就快亮了，王母娘娘的大鞋还没做成，可鳖精眼看就要把渭河给堵起来了，王母心急如焚，天亮前大鞋完不了工，让这里的老百姓怎么办？如何让鳖精停下来，只有让鸡打鸣，王母娘娘心生一计，顺手拿起庄户人家用的簸箕（一种家具）使劲拍了拍，只听陈仓山上的一只大公鸡便带头“呜呜呜”的叫了起来，紧接着周围的鸡全都叫起来，鳖精听到鸡叫声一片，再看看就要堵截起来的渭河，一下子就气死在了渭河边上。
\n\t\t原来鸡在叫鸣前都要拍翅膀，若有一只鸡叫，周围的鸡都会跟着叫，王母娘娘拍簸箕的声音很像鸡拍翅膀，陈仓山的公鸡也很有灵性，听到王母娘娘的簸箕声便带头叫了起来，鸡叫声气死了鳖精，救了陈仓，救了陈仓百姓，人们为了感激陈仓山的灵鸡，改陈仓山为鸡鸣山（即现在的鸡峰山），再后来又改陈仓为宝鸡。</string>
    <string name="jifengshandec_tv01">\t\t宝鸡”又名“古陈仓”，市区南麓有座山，山上有只石鸡，山名为“鸡峰山”，“宝鸡”因此得名而已。古时候人们为了感激陈仓山的灵鸡，改陈仓山为鸡鸣山（即现在的鸡峰山），再后来改为宝鸡。</string>
    <string name="jifengshandec_tv02">\n\t\t【其一】
\n\t\t传说远古候，天上有十个太阳，晒得地皮裂口，寸草难生，民不聊生。后羿用神箭一口气射灭九个太阳，剩下一个就一头扎在东海海底，吓得不敢出来。从此，天地阴阳不分，到处一片漆黑，五谷无法生长。
有一年，玉帝派太白金星到人间查看五谷收成，发现人间没有了太阳，五谷不生，禽兽残害百姓。他正在着急，忽见东海龙王敖广跑进灵霄宝殿，说剩下的那个太阳藏到海底不出来，就要把海水烧热了。玉帝问明了原由，正好炎帝神农对民间的灾难也非常着急，请求快玉帝恢复光明，拯救黎民百姓。玉帝立刻决定，派太白金星协助炎帝去完成这件事。便赐给炎帝“若木”神杖做鞭吆赶太阳，拨扫天空乌云；再赐给一张神弓宝箭射猎天空妖魔鬼怪以及偷吃日月星辰的天狼天狗；还赐给一对天宫瑶池上的神鸡，由两位神仙带到鸡峰山顶上，雄的早晨叫鸣，催太阳出海，雌的天黑时叫鸣，唤太阳回窝
太白金星和炎帝拜辞玉帝，到了人间就把这对神鸡安放在如柱插云的鸡峰山顶上。然后，乘坐六螭悬车，带上神杖、神弓神箭，去东海督促太阳出海工作。这对神鸡，洁白的羽毛，鲜红的鸡冠，金黄色的嘴巴和爪子，绿色的翅膀和尾巴，长得非常漂亮。 神鸡的冠子里长有灵虫在鸡冠里起舞跳动，神鸡被抚弄得再也睡不着觉，就一声接一声地鸣啼。住在汤峪的炎帝听到鸡鸣，起来赶太阳。太阳听到天下的雄鸡都跟着神鸡引颈而鸣，吵得只好起来。
再说，两只神鸡下凡后冒犯天条，成婚配对，夫妻恩爱，早上贪恋睡懒觉，起床不如以前早了，太阳就更有了晚起工作的理由。太白金星知道后，命雄鸡立功赎罪，飞去东海，按时打鸣。两只神鸡一听，似天塌下来一般，恩爱夫妻怎么舍得分离。若让玉帝知道了，这可不是小事。于是就拿定主意：雌鸡飞不高，飞不远，就继续留在鸡峰山上，由雄鸡火速飞往东海，前去打鸣。雄鸡飞到河南南阳时，再也飞不动了，只好停在一座山头上，每天寅时叫鸣，唤太阳出海。南阳离东海还有两千多里路程，等叫声传过去，太阳再出来，就到卯时了。虽比以前迟了许多时间，可白天毕竟比原来长多了，地里的农活也能按时了。人们干完白天的活，正好累了回来休息。太阳歇气的时辰也多了，就再也没捣乱过。这么一来，天地万物才有了定规，庄稼年年成，日子一天比一天好。
\n\t\t雄鸡每隔一定的时间要回到鸡峰山雌鸡团聚一次。
\n\t\t鸡峰山神鸡，若干年后，化为一块赤红色的彩石。一天，秦文公狩猎，到了渭河南岸，见到了这块彩石，以为神物，便把它携回渭河北陈仓城中，修了个祠堂，起名叫“陈宝祠”，把“陈宝”供奉在祠中，不时地祭祀，祈祷上苍给秦人以福禄。此后“陈宝”愈加神奇，竟然变成了“宝鸡”，再后来“宝鸡”又被神化为美丽贤能、威力无穷的陈宝夫人。
\n\t\t【其二】
\n\t\t秦文公十九年（公元前747年），有个陈仓人猎到一致既像羊又像猪的怪兽，准备进献国君。可是却有两个小孩劝他万不可行。因为这个怪兽，名叫“獍”，刚一出生，就张口吃母，及长，吸人脑浆，陈仓人一听赶紧用力打头，欲把它杀死。突然，獍开口说话：“你不要杀我，快放了我，去逮这两个小孩。他们是龙凤胎，都叫陈宝，得男者称霸，得女者称王。” 陈仓人闻言，以为灵异，放下獍去逮小孩。可是两个小孩忽然变成两只神鸡，一只飞到了河南南阳，千年之后转生为光武帝刘秀，另一只直飞陈仓山顶，化为石鸡，体大如羊，光洁如玉。陈仓人放了獍，獍感其德，衔草掩护石鸡。陈仓山从此林密草茂，幸赖石鸡之福，石鸡默默，以俟盛世。在唐至德二年（公元757年），陈仓山复闻神鸡啼鸣，声传十余里。当是时也，正是安史之乱紧要关头。玄宗避乱四川，太子李亨在凤翔府提前登基，史称肃宗，挂帅平叛。闻神鸡鸣叫，唐军节节胜利，叛军一蹶不振。肃宗认为神鸡为国之宝，鸡鸣乃是吉祥之兆，随改陈仓为宝鸡，沿用至今。</string>
    <string name="nvdengdec_tv01">\t\t神农氏，姜姓也。母曰任姒，有蟜氏女，登为少典妃，游华阳，有神龙首，感生炎帝。女登在华阳游玩时，有一神龙来伴。女登因此怀孕，生下炎帝。传说炎帝生下来三天能言，五天能走，七天就长全了牙齿。炎帝牛首人身，长在姜水畔。</string>
    <string name="nvdengdec_tv02">\t\t【女登生子】
\n\t\t五千多年前，在古陈仓城南也就是现今清姜河附近，有一个靠打猎捕鱼为生的部落。
\n\t\t部落的首领叫少典，他的王妃就是女登。女登长的就像天上的月亮，他说话就像唱歌一样好听，引来许多小鸟蝴蝶围着她跳舞。人们也很崇敬她，说她是仙女下凡。有一天，女登来到天台山。天台山有一座莲花峰，莲花峰南面叫华阳，峰北叫常羊。女登正在华阳采摘鲜花野果，忽然，天空金光闪闪，一条金龙腾空而下，直向女登扑来，她像触了电一样，立时感到浑身酥软无力，魂飞神荡晕了过去。接着做了一个梦，梦见那条巨龙对她说：“我是神龙，奉了王母娘娘之命，与你做一时的夫妻，送你一个龙子。”女登从梦中醒来，随后就将这件怪事告诉了丈夫。第二年的正月十一，女登要生产了，她感觉浑身像着了火，口干舌燥。她跑出去喝干了清姜河的水，仍然口渴。
\n\t\t等她醒来，急忙找孩子，哪里有孩子，只有一个火球停在半空中，河水都被火球烤干了，大地裂开了口子，万物生灵在煎熬中。这时天上飞来了九条巨龙，围着火球喷水吐雾，电闪雷鸣，暴雨倾盆而下，才把火球扑灭。火球掉下来钻到了地里头，九条龙也跟着撵下去，接着就在那儿咕嘟咕嘟冒出九眼热腾腾的泉水，人们就把那温泉叫九龙泉。九龙泉如今在姜城堡东边坡下。女登追到九龙泉，没看到孩子，伤心的在那里哭泣，从白天一直哭到深夜。就在她准备离开时，突然听到了婴儿的叫声，顺着叫声在九龙泉里找到了孩子，这孩子生就龙的容颜人的身体，又黑又丑，头上长着两只青龙角，好像牛的犄角一般，浑身长满脓包疥疮，她又伤心的哭起来。首领少典见孩子长成那样，定是不祥之物，就叫人抱去扔到深山沟里。孩子被扔到深山里，那些狼虫虎豹不但不吃他，还用身体给他取暖。孔雀、白鹤展开翅膀给他遮阴，梅花鹿跑来给他喂奶。人们看见了，觉得这个孩子不一般，就又抱回来交给了女登。因为他叫父母丢弃过，后来，就叫他弃。
\n\t\t弃的模样丑，皮肤又黑又脏，女登只好抱着他来九龙泉洗澡，弃像鱼儿一样在泉水里游来游去好不自在。没想到洗一回，面貌变好一些。洗了三天，弃儿就会叫妈了，把女登高兴得满眼泪花。洗过五天，弃就能站起来走路了，第七天洗过后，满嘴长满了牙齿。满月那天，弃已经变成浓眉大眼、魁梧英俊的大小伙了。更出奇的是，他的皮肤像玻璃一样透亮，直接能看到他的五腑六脏。三岁他就高出常人一头，上山打猎，下河捕鱼，大人能干的活，他都能干。父母亲高兴的合不拢嘴，因他是神龙的儿子，就给他起名叫“神龙”。
\n\t\t陕西凤翔一带，是炎帝的家乡，每年一度的“女登会”是这里最热闹的庙会。 农历正月二十五至二十六日，陕西省凤翔县槐原村以及周边地区的村民，甚至甘肃、河南、山西等省的百姓，不辞辛劳，结伴搭伙，顶风踏尘来到槐原“女登祠”祭拜炎帝及其母——女登。
\n\t\t凤翔槐原的“女登会”又称“排灯庙会”。庙会的正日子是正月二十六日，而正月二十五日晚，槐原村各队每户人家都要像举火把一样高挑着灯，成群结队地去女登祠祭祀炎母。这是庙会的前奏，也是庙会最神秘，最吸引眼球的地方。
\n\t\t【姜原圣母】
\n\t\t据说，女登后来又生了轩辕黄帝。女登给世人生养了这么了不起的圣人，人们把他敬为神仙。女登去世后，葬在如今桥镇乡的白荆山（位于陕西甘泉县西北部），还修了女登庙。因她是姜氏部落首领的妃子，后人称她姜原圣母。因她生的儿子都是帝王，聪明强健，村村都给她修了圣母庙，到她跟前烧香祈子，村民还把她叫着送子娘娘。
\n\t\t女登在姜水河畔的濛峪沟生下神龙之后，过了二百多年，有生下了一个儿子。这个儿子的本事也大得很，他长大后把哥哥种庄稼的办法都学会了，然后来到姜水河的东北方。在那里教人们种庄稼，那里的人们也过上了好日子，人们就拥戴他当上了部落首领。以后他又制造出了车和船，劳动效率提高了，劳动成果更丰富了。后来还发展了养蚕织丝，人们的生活更富裕了，后人就尊称他为轩辕黄帝。
\n\t\t那时候，日子好过了，人也越来越多，各个部落也在不断壮大。渐渐的部落之间的矛盾也在扩大，当时有个叫蚩尤的首领，发动战争，抢占地盘，势力越来越大，许多部落都不是他的对手。为了天下安宁，神农氏和轩辕氏两弟兄就联起手来和蚩尤氏打仗，把凶狠蚩尤氏打败了。然后，弟兄两个就商量，重新划分地盘。轩辕氏就在黄土地上称帝，人们就叫他黄帝。当时南方还是荒蛮之地，也把那地方的人叫南蛮。轩辕氏就对神农氏说：“哥哥，你精通农耕之技，我再给你一些人，他们也是造车船的能手，你带着他们去南方，去教化那些南蛮吧。”神农氏就去了南方，在那里教人们种庄稼，造农具，南蛮的生活也一天天好起来，炎帝更受人们的崇敬，地盘也越来越大。</string>

    <integer name="app_version_code">20</integer>

    <string name="app_version">2.0</string>
    <string name="proj_name">魅力宝鸡</string>
    <string name="more">加载中…</string>
    <string name="sm_item_demo">分享</string>
    <string name="sm_item_auth">授权分享</string>
    <string name="sm_item_wechat">微信</string>
    <string name="sm_item_fl_weibo">关注新浪微博</string>
    <string name="sm_item_fl_tc">关注腾讯微博</string>
    <string name="sm_item_visit_wechat">关注官方微信</string>
    <string name="sm_item_visit_website">关注官方网站</string>
    <string name="sm_item_about">Demo版本 Ver. %s</string>
    <string name="plz_choose_wechat">请选择微信客户端完成操作</string>
    <string name="get_token_format">获取%s的AccessToken</string>
    <string name="get_user_info_format">获取%s授权用户资料</string>
    <string name="get_other_info_format">获取%s其他用户资料</string>
    <string name="share_to_format">分享到%s</string>
    <string name="demo_share_all_gui">打开分享盒子</string>
    <string name="demo_share_all">分享全部（无界面，直接分享）</string>
    <string name="demo_get_access_token">获取AccessToken</string>
    <string name="demo_get_my_info">获取授权用户资料</string>
    <string name="demo_get_other_info">获取其他用户资料</string>
    <string name="get_sina_friends_list">获取新浪微博关注列表</string>
    <string name="get_tencent_friends_list">获取腾讯微博关注列表</string>
    <string name="customer_douban">搜索用户</string>
    <string name="customer_facebook">获取通知列表</string>
    <string name="customer_nemb">获取推荐话题</string>
    <string name="customer_renren">上传照片到用户的相册</string>
    <string name="customer_sina">获取微博主页列表</string>
    <string name="customer_qzone">发表日志到QQ空间</string>
    <string name="customer_tencent">获取我的粉丝列表</string>
    <string name="customer_twitter">获取主页列表</string>
    <string name="customer_kaixin">获取可能认识的人</string>
    <string name="customer_sohu">获取好友列表</string>
    <string name="customer_youdao">获取笔记本列表</string>
    <string name="customer_suishenkan">获取搜狐随身看书签列表</string>
    <string name="not_yet_authorized">尚未授权</string>
    <string name="share_content">ShareSDK for Android不仅集成简单、支持如QQ好友、微信、新浪微博、腾讯微博等所有社交平台，而且还有强大的统计分析管理后台，实时了解用户、信息流、回流率、传播效应等数据，详情见官网http://sharesdk.cn @ShareSDK</string>
    <string name="share_content_short">ShareSDK不仅集成简单、支持如微信、新浪微博、腾讯微博等社交平台，而且还有强大的统计分析管理后台，实时了解用户、信息流、回流率、传播效应等数据，详情见官网http://sharesdk.cn @ShareSDK</string>
    <string name="evenote_title">这是一个神奇的SDK</string>
    <string name="update">文字分享</string>
    <string name="image_upload">图片分享（本地图片）</string>
    <string name="image_upload_bitmap">图片分享（Bitmap对象）</string>
    <string name="image_upload_url">图片分享（网络图片）</string>
    <string name="emoji_upload">表情分享（本地图片）</string>
    <string name="emoji_upload_url">表情分享（网络图片）</string>
    <string name="emoji_upload_bm">表情分享（Bitmap对象）</string>
    <string name="music_upload">音乐分享</string>
    <string name="video_upload">视频分享</string>
    <string name="webpage_upload">网页分享（本地图片）</string>
    <string name="webpage_upload_bitmap">网页分享（Bitmap对象）</string>
    <string name="webpage_upload_url">网页分享（网络图片）</string>
    <string name="app_upload">应用分享（携带文件）</string>
    <string name="app_upload_extinfo">应用分享（携带脚本）</string>
    <string name="file_upload">文件分享</string>
    <string name="share_to_moment">分享到朋友圈</string>
    <string name="wechat_demo_title">微信分享Demo标题</string>
    <string name="qzone_add_blog_sample"><h1>QQ互联</h1><font color="red">轻松分享,</font><font color="green">快乐生活。</font><a href="http://connect.qq.com">详情请看。</a><img src="http://imgcache.qq.com/ptlogin/head/1_100.gif"></img></string>
    <string name="wechat_client_is_not_installed_correctly">微信客户端未安装或版本太旧</string>
    <string name="wechat_client_not_support_following_operation">微信客户端不支持第三方应用执行关注功能</string>

</resources>